안자고 뭐해요?
식혜 끓는 거 봐야 돼요. 거의 다 됐어요.
귀찮게 뭘 저런 걸 만들고 있어요? 그냥 사먹으면 되지. 하여튼 울 엄마 사람 고생시키는 데는 뭐 있다니까. 하지마요.
밤새 잠도 못자고 이런 생고생하는 사람 따로 있고 먹는건 큰 집 친척들이 다 먹고. 나 같으면 침 뱉어버리겠다. 몰래 침 뱉어요.
무슨..
짜증나잖아요. 침 뱉으라니까. 내가 모른 척 해줄게.참, 송편엔 뱉지 말고. 송편은 내가 좋아하니까.
아무데도 안 뱉어요.
